有團體呼籲住美居民寫信給國會議員，促請美國政府敦促香港封關。

洛杉磯香港論壇 Hong Kong Forum, Los Angeles - Public
2 hrs ·

我們與 Project Hong Kong 合作，請各位寫信給議員，促請美國政府向香港政府施壓，要求香港政府封關。以下是信件樣本，請隨便使用。

Time to write to our congressional members again. We are partnering with Project Hong Kong to urge our government to pressure the Hong Kong government to seal off the border, in a last dash of hope to contain the virus from spreading. You are welcome to use the following template to write to your congressman and senators.

請用以下兩個連結找尋各位的參眾議員:
Use this link to find your house representative:

Find your senators here:

-------

Subject : Hong Kong’s border policy puts U.S. homeland’s public health at risk

Dear Congressman/Senator ________:

The effectiveness of the enhanced arrival protocols for the protection of our US homeland from exposure to the coronavirus is being negated by Hong Kong’s insufficient border closures with mainland China. We appeal to the Congress and the Administration to make public statements expressing its intention to assess the transnational health risks posed by Hong Kong’s border policy.

The Notice of Arrival Restrictions, issued on January 31 and modified on February 2 by the Department of Homeland Security, concerns travellers originated from the People’s Republic of China and those who had been to that country within 14 days prior to entry to the United States. This policy leaves the international travel hub of Hong Kong under-monitored. As of today, Hong Kong still maintains four border crossings open to mainland China -- one sea and two land borders, plus the airport -- making it possible for carriers of the virus to enter the territory before symptoms arise. While the number who cross the HK-mainland border has reduced in recent days, on February 3 more than 67,000 entered Hong Kong via these remaining borders with mainland China, of which over 9,000 were visitors from mainland China.

The official, but widely doubted, figure of confirmed coronavirus cases in Guangzhou is 725. Despite the public health risks posed by its northern provincial neighbor, not to mention the much graver danger presented by travellers arriving by air from other parts of China, the Hong Kong Government has so far steadfastly refused to seal its borders to effectively stem the human flow from the north, putting its local population of 7.4 million at considerable risks, including the more than 85,000 American citizens. Today Hong Kong saw the first death attributed to the virus amongst its 17 confirmed cases.

This highly transmissible virus proves that no country is an island. As Hongkong-Americans living in the U.S., we are deeply alarmed by Hong Kong government’s ill-advised border policy. We urge the relevant US authorities -- especially the Congress of the United States, the Department of State, Department of Homeland Security and its U.S. Customs and Border Protection agency -- to express publicly for the closure of all Hong Kong borders with mainland China, to implement ongoing monitoring of the public health situation in Hong Kong, and the potential for transnational transmission of the coronavirus from Hong Kong to the United States homeland and other parts of the world.

Yours Sincerely,

推

其實我哋應該要玩cocktail therapy，唔可以淨係得罷工，工會應該再set個deadline，如果港共拒絕全面封關，就致函美國國務院同駐港領事館，請求美國向港共施壓同派CDC過嚟協助抗疫。而家疫情有爆發跡象，十萬火急，麻煩各位同道可唔可以幫手將呢招推到比工會睇？

另外大家亦可以透過聯署同twitter自行遊說美方人員

白宮聯署：

Twitter：
NCM Yue

美國國務院

美國駐港總領事館

Fb：
美國駐港總領事館

GOD BLESS USA AND HK!

其實應該叫美國禁止香港機入境
你下下等港共攻擊再格擋好容易死, 一定要反攻